100蚊飯盒

100蚊飯盒 - 馮睎乾

原圖：政府新聞處圖片

Facebook可惡的演算法，有時也很可愛。它會把含有類近關鍵字的帖文匯聚起來，同時顯示在你的牆上，儘管自作聰明，偶爾卻產生幽默的效果。

例如今早我看見兩個帖子，內容本來風馬牛不相及，連起來看，卻充滿戲劇性張力，可謂Facebook式蒙太奇：上一個標題是「西九站700內地人員 飯盒費1年$1億」，下一個是「鏞記華星殺入壹傳媒飯堂 $40一碟即燒燒鵝飯」。中環鏞記外賣燒鵝飯盒只賣$45，現在飯堂$40一碟飯不足為奇，這兩則「飲食新聞」，當然是第一篇更引人入勝了。

細閱內文，我不奇怪西九站的飯盒這麼貴，反而驚訝香港的土地那樣賤。原來西九站內地口岸區不設飯堂，內地人員的膳食全由港鐵負責，估計每年花逾1億元。港鐵每天要為700名駐內地口岸人員，預備3000個飯盒，平均每餐約$100。

林鄭施捨大陸乞丐，也一擲$500，$100一個飯盒好出奇呀？耐人尋味的是：700人每日需要3000盒飯？每人4個飯盒？他們平均日薪有沒有$400呢？再看另一組數字，這飯盒價就更有趣了：內地口岸區面積10萬平方米，港府每年只象徵式收取1000元租金。

Package Lau曾說過：「去少幾次日本旅行，就夠錢買樓。」惹來全民恥笑。但現在我們驀然回首，才發現這句話暗藏真理。Package原來不算離地，因為港鐵用事實告訴你：「食少10個飯盒，就夠錢租地。」

（但首先，你不能是香港人。）報道又說，港鐵強調膳食服務是「應內地要求的安排，目的是為口岸值勤人員提供新鮮食物，確保能適時送抵及在進食時保持熱度」。按近年慣例，內地一要求，香港便唯命是從，這點我不奇怪。我奇怪的是：全香港早已落實「中央屠宰」了，還何來新鮮食物呢？

馮睎乾
電郵 :philomusus@gmail.com

上一則
上一則
好人的難處 (李純恩)

下一則
下一則
金童玉女 (邁克)

建議連登改夠名做: loop登